［單車環島live］我毒自踩遍了台灣

想踩單車環島已經有兩三年架啦，不過一直無時間未準備好。終於決定係四月的起心肝起行。

4月8號晚到台北，9號關渡出發，依家第五日了，睇下有冇機會寫到完成成個旅程！

準備
機票 $1800(睇左好耐 14日以上好似會貴啲)

單車裝備(淘寶) 總共$400左右
有某啲裝備係遲啲返香港長用所以無計入去，例如防水外套同護膝咁

租車 $3000台幣(港紙750左右)

其實價錢就唔貴，因為上網睇一個人啲住宿應該都係NT$600~1000一晚左右，計埋十幾日其實都只係幾千蚊港紙。所以其實照計去個環島都唔算好貴，主要係時間問題居多。

暫定行程:
D1(9/4)台北->南寮
D2(10/4)南寮->清水
D3(11/4)清水->東石
D4(12/4)東石->高雄
D5(13/4)高雄->楓港
D6(14/4)楓港->旭海
D7(15/4)旭海->台東
D8(16/4)台東->蘭嶼
D9(17/4)蘭嶼
D10(18/4)蘭嶼->成功
D11(19/4)成功->花蓮
D12(20/4)花蓮->羅東
D13(21/4)羅東->基隆
D14(22/4)基隆->台北
D15(23/4)後備(睇下邊日頂唔順)
D16(24/4)台北->香港

呢個係去之前嘅計劃，不過同真正環島可能有好大差距（依家4月13晚，淨係去到枋寮，落後咗30公里左右）

今次諗住係踩大環島，或者會踩踩下有好多變數，或者呢個都係旅行既好玩之處啦。

堆

推

等巴打post相

5點7 中華航空機，吃埋譚仔再入閘

見到d人扮公仔幾得意

上飛機個飛機餐好難食
好彩一早食左譚仔先，飛機隔離坐左個台灣女仔，仲居然主動撩我，話佢係彰化人有咩可以問佢，不過我話無無乜問題想問所以dead咗

不過佢又問我會去邊度玩，我講到會去蘭嶼果陣，佢即刻勁興奮話好正，又推介民宿同活動比我，唔講真係以為佢係打手。

佢係咁強調果度係台灣最舒服同未受開發嘅地方，差不多雙眼發光，搞到我都好期待蘭嶼之行。

不過講講下好快就到左台北，要同佢講拜拜了

落機買電話卡，中華電信1000twd。其實理論上大哥大收到好啲，不過蘭嶼只有中華電信收到，為免果3日與世隔絕所以忍痛買中華。

不過個員工全程望住自己部電話，好似玩緊爐石，完全當我無到，搞左差不多十五分鐘先搞完。唔怪得佢無生意

然後係禁錢，其實你用銀聯atm就最方便同抵，禁左20k出來 check返户口扣左5104 即係3.91 算係咁
(好似每次禁都收15hkd手續費，所以最好一炮過兑哂）

搭新開嘅機場捷運走，
160ntd，貴小小不過的確舒服啲又快啲，但係響台北車站行去紅色線差唔多行左十分鐘 ，呢個係好大敗筆，如非落雨可能我都係會揀巴士。

落到士林夜市，先入酒店放低野，酒店係香港bk定250hkd，up dup到一個點，個門口完全無提示，

我跟google map來回走過三轉都搵唔到，最後係跟門口路牌先''估''到係呢度

呢個就係lobby⋯

房除左床就無喇

不過台北係咁，張就下算了
但個店員態度都幾好，有推介下d野食

巴打一上機就有台妹撩

當時9點幾都餓了，於是放低行李狗沖士林夜市

三年前食過嘅忠誠號蚵仔煎 味道還好

幾多野玩，不過慳錢食野算

呢個炸雞脾菇勁好味

店員推介嘅野飲，叫珍煮丹，好多人排隊，點咗黑糖珍奶，的確唔錯，甜得黎唔太滯，又有咬口，不過飲完勁口渴，似乎味精野頗多。

Day0 8/4（六）完
是日消費：ntd447（交通+夜市）
是日距離：0km

佢應該係太悶，後來我無點出聲佢去撩再隔離位個大叔用台語傾計

留名
利申： 踩過

第二日先食埋早餐
只係求奇搵但又幾好食喎，而且又平。

跟住九點出門去拎車，我都係搵關渡站出面租車瘋嘅鳥哥租，2900連安全帽16日。

出賣鳥哥

租車果陣有一對92年嘅情侶8日環台，個女嘅係陪個男仔踩 真心勁。唔知佢地依家去到邊呢？

戰車全貌

不過搞左一輪都成12點半先出發，先經過八里左岸自行車道，風景係ok但真係太多人，香港仲逼唔夠咩 所以直踩落去

然後一直沿住台15同61踩，沿途都有環島一號線嘅牌，好易認

個天唔算好好，影出黎風景都麻麻

過左桃園之後開始少車，台灣啲省道好似無乜車（市區另計），第一次踩其實好興奮，你幻想下成4條闊嘅行車線任你踩，前後左右係一架車都無，點踩都得

不過好快我就遇到環島第一個難關，就係狗
台灣d狗真係惡到呢，係路邊成日無啦啦跑出黎，係咁追住你，無為意之下真係會比佢地嚇死

上面圈入面有幾隻狗，我影到手都震埋

其實只要你揸得夠快，過左佢地盤佢就唔會再追，個問題係逆風我快唔到
有幾次比狗追，最嚴重果次佢地四隻沖出黎圍住我！真係前後左右各一隻，呢家d狗連teamwork都有齊，痴線架
然後本身單車應該踩最右，我比班狗逼到去最左邊條汽車線
其實依家諗返真係好彩後面無車，否則可能第一日我就玩完了

我都想環台，不過見到租車得d普通平把唔係好想踩，知唔知佢地有冇d roadbike租？

有，事先傾好就得

環台食最多一定係七仔，經過阿叔多日嘗鮮，招牌雙手卷係最好食

同埋多數會放兩條蕉響馬鞍袋隨時可以食

啲高架橋下面有個遊樂場好搞笑

巴打我好似識你

有冇壞車？

唔好起底

甩鏈就甩左幾次，不過真係成架壞就仲未

甩鏈點整？
小弟都打算環島 但驚架車有事

巴打點解唔租捷安特？
好似係全台最大既單車鋪
全台都有分店 有事都可以換到/幫到手

你youtube睇應該易d，影片教學，我打字唔知要點講

一樣
六月單機去環島
留名學野
最想知洗費預幾多

留名

其實真係平有平洗，貴有貴洗
我唔會特別豪，但一般見到想食就會買
住宿到依家為止分別係990，600，700，600，500twd一晚。
其他野食自己計，真係要慳，餐餐七仔便當，水打死都唔係半途啲七仔買，入警署同夜晚民宿先添，咁你一日150台幣都夠架喎
不過反正都踩到，有啲地方可能唔會再去，咁咪乜都試下。我一日除左住宿外大約用600-800台幣，都算多架啦其實。

跟住一入新竹，大風到痴線，個風係可以吹停你架車，用力踩都係得13km/hr，咁大個仔第一次踩單車係落坡都要勁大力踩 逆風真係好恐怖。就係咁，我接近六點半先到永安漁港(離目的地仲有23km左右) 但天已經就快黑...

上面果張好似仲光光地，但我入去買左包三文魚後已經完全黑哂，我又驚單車被偷，結果一個人拎住盒三文魚坐係海邊一路食風一路食魚

其實依家諗返，第一日反而係最恐怖，但果陣太興奮唔識驚，台61係無路燈，痴線個路上就係咁黑
圖入面係馬路黎 乜都睇唔到，但身邊一路有車經過，我只可以靠果盞微弱嘅前燈慢慢前進，結果逆風加黑夜，果20km我踩左兩個半鐘，差不多10黑先到南寮

巴打每日幾點起身出發？

而途中仲有件真係嚇死人嘅事，果條路一路有好多上斜嘅天橋，果陣我已經唔敢踩上斜而係推上去(驚一個唔覺意就出事)但實在太大風，將我成個單車吹跌左，果陣時係係橋上面，呯一聲車跌咗，最大問題係我聽到有野被吹走嘅聲音！！！
我一摸單車前面個袋，大獲！
我裝銀包果格空咗！所有錢同提款卡都係哂入面！果下我成個心跳咗出黎，因為一旦無咗我連飯都無得食，更加唔好講環島
而果陣時，我就位於一條單向嘅台61天橋上面，周圍漆黑一片...

5-6點醒，7點一定要出發。
講開呢樣野，要訓了，明天有機會繼續打

樓主一日踩幾多

留名，前年踩完

85 50 110 120 105 到依家為止的5日

我估適應左應該可以踩多啲

咁早起
我上年環都係89點先起

一日踩幾多個鐘先 ?

留名，14踩完，又係第一日最仆街 十點到先到竹北

加油樓主

加油

喂屌你老母我5月尾都諗住去環台
我仲記得你首詩

唔知邊撚個字解月亮

我同人踩，要跟佢步伐
自己一個就梗係自然醒，慢慢環

留名支持

班frd上禮拜先踩完

全部帶自己車去
然後有個踩踩下
去完單車舖出返黎
荷包輕左
部車唔同左

一點醒
民宿好多都係11，12點退房架喎

我比較悠閒，通常經過小鎮景點都會停低抖下氣影下相，所以一般5至6點先會到目的地，實踩大約6個鐘

蘭嶼梗係自然同未開發啦,
成個島係核廢料存放區

等樓主報告

留名
利申： 踩過
都係烏哥借車一個月

巴打 你係淘寶買左咩 我十月都諗住去想淘寶單車衫褲之類

留名
巴打加油

劉鳴先

真係架？ 仲諗住去蘭嶼玩

單車環島真係輕9鬆，想當年我23日跑左台灣一圈

袖套 手套 單車褲 魔術頭巾 風鏡
如果本身有就唔洗，衫著普通運動果啲就ok

今日踩完壽卡 遲下繼續出post

一鍵劉明

踏夜車好危險下

十卜清
帶台妺番黎做手信

繼續之前件事
聽到有野被吹走果下真係嚇死
但一望之下
原來吹走既係包紙巾
而個銀包就勁好彩咁仲係地下
於是我即刻執返放入後馬鞍袋
自此後全程前面個袋都唔再放銀包
（鳥哥d裝備真係幾殘下，個魔術貼得返3分1有痴力⋯）

然後繼續以龜速前進，從來無諗過第一日會咁狼狽
結果頹上加頹，去到十點先到南寮
見到燈火通明果下真係感動到不得了
不過果度就無乜民宿酒店
得返Motel
而當時已經累到唔想搵
結果人生第一次住汽車旅館

第日走之前影返的

入面其實幾靚

接待處個姐姐好靚

間房幾靚同大其實，除左床頭置中有個好礙眼嘅condom之外其實無乜特別，老實講如果淨係計間房係我咁多日黎最好嘅一間

不過依家先發現我無影相

day1 完
距離：85km
花費：500（飲食）+ 990（住宿）

如果有機會我都想環島 巴打加油

單車撚留名

果日夜晚洗衫
有個大叔主動撩我（話說佢係同另一個大叔一齊黎住 ）
佢話新竹叫風城
係全台灣最大風
基本上踩唔郁係正常
仲話果日應該會係我最辛苦嘅一日
雖然我都知佢只係安慰我
但心入面都好過好多

以下係google搵返黎額外資料
有巴打要環島其實都可以考慮埋風向問題

新竹因為冬季季風強盛，為全省之冠，所以有「風城」之稱，因新竹的沖積平原由東南向西北呈「喇叭狀」開敞，無論東北季風或西南季風一進入本市，風勢即受約束而增強。例如東北季風到此也略轉為北風，加上地形的關係，就像一股「穿堂風」一樣貫入新竹。新竹沿海一帶冬季季風甚強，風害甚烈，民間早就有「新竹風、基隆雨」、「竹風蘭雨」的諺語。

day2

本身係預七點起身
但前一日疲累太犀利
9點先醒
一醒有早餐係門口都幾warm

然後沿新竹自行車道踩
但因為係逆風，依然係難踩到喊
不過風景真係幾好

踩咗半個鐘發現唔對路，用呢個速度踩
踩到出年都未到
於是果斷唔再行海線
迅速轉左衝入市區行台15線
但個風都係好大
一個人踩，士氣好快就低落
每分鐘都諗緊幾時有野食（因為早餐個三文治真係唔飽）

係呢度有樣野好慘
台灣路上一路有好多指示牌，
但其實佢主要係比車睇，所以距離係好遠
例如呢個
又話有7仔，但狂踩都無
我連續見到7個呢d牌都未見到七仔
台灣公路局知唔知講大話會甩大牙架

最後踩左唔知幾耐，終於見到個清楚小小 900m

多就唔係好多，但谷氣，一到七仔即刻大開食戒先

未打完就出左
個香蕉牛奶超好飲我差不多每日都買
而且飲完後晚晚都有得開大
確保腸道健康唔會半路急屎係好重要
依家係度諗緊最後一日好冇買一箱返香港

講返踩車，可能細佬腳力差，真係踩唔贏啲風，時速只係11-13，而且仲好食力，踩踩下成日會好累要落車推

呢d路牌真係好打擊人

好多風車，其實景好靚但我已無力再影，最靚果d無影到

好大個唔知咩

又係食七仔，佢有張環島海報好溫暖

去到呢度，諗起係竹南踩去後龍果陣
見到兩個香港黎環島嘅男女(唔肯定係咪夫妻) 目測至少40歲

果陣係上斜，我落左車推

=我 =阿叔
: 加油！無事嘛？
: 多謝... okay嘅
: 做咩唔繼續踩？
: 好大風...
（用好快嘅速度轉左兩個圈）：無呀，ok啦！
: (崩潰咗）呀，我架車有d舊（賴地硬）
：唔係呀，我同你一樣
我望一望，頂，真係一樣，果下真係寧願佢係rb，起碼無咁糗。
: 呃...我尋日好夜拎車，踩到十點先訓，無乜精神....(賴地硬2）

：下，我地都係喎，你邊度出發？
：（已經口窒窒）今日南寮開始
：下！？我地尋日4點半先拎車，11點先到桃園。今朝都係一早出發呀
果下我真係呆左，佢地踩多我差不多40k，但仲keep到速，我就好似做錯野比老豆鬧咁上返車踩⋯
：唉，比啲心機啦，後生仔。

佢本身一直減速同我講野，講完呢句突然就加速走咗。望住佢背影我勁唔甘心⋯一方面唔想比佢睇死，另一方面佢果句後生仔真係好激勵同鼓動我，邊有可能佢四張幾話加速就加速，我就踩唔到？後生成日比廢老睇死，呢下我就要踩返上去。

結果我一直上車就無停，望住佢地背影踩，其實我知個阿叔等緊我，因為每個路口佢都會掉頭望望我，然後個速度係岩岩比我見到尾，而一放鬆小小就會跟甩，結果我好神奇咁逆風踩咗差不多20km⋯

去到最後，我都係跟佢唔到。
但其實真係好多謝佢，等我明白到
1）兩個人踩會好好多，一個人踩成日會比借口自己hea同抖
2）極限係迫出黎，其實意志力係重要過身體
可惜去到通霄鎮，我真係頂唔順，決定提前結束，呢日只踩咗50km....

呢日好灰，係心靈上嘅無力，飯都無胃口食，隨便搵左間刨冰就當食左飯

不過佢兜野真係好多，45台幣，超足料，食到我飽哂
後來先知間野原來好出名

夜晚住呢間國賓大飯店，頹到核爆，600ntd

day2
距離:50km
費用: 400(野食）600（住宿）

呢日個人真係好冇心機，係度狂諗放棄
原因又唔係話真係完全踩唔郁，而係我不停諗，咁樣2日先130km，我根本無可能踩得完全程，果下感覺同苗僑偉一樣

明明我係香港練過好幾轉大尾篤，3個鐘踩到50km，點解去到台灣要一日先踩到50km，係逆風真係大關係？個馬鞍袋重？車廢？身體疲勞？但係果個大叔將我所有藉口完美ko，根本只要比力所有問題都可以解決，基本上我只可以承認自己真係廢
結果全日都好down，腦入面不停萌生放棄嘅念頭

唔得了，要訓了，聽日要5點起身追返尋日啲路，有人睇嘅聽日繼續

上年5月 朋友放飛機 我都自己一丁友過左去踩 係第一日比較難頂
果陣雄心壯志 打算第一次踩150km度 結果踩到100就收左皮 見到一間汽車酒店又係狗沖左入去

之後第2日開始都冇咩 每日食完早餐 (台灣d早餐真係好正) 平均每日踩80度 9點開始踩 點幾2點就到目的地 未到東邊之前大部分都係平路
過左墾丁開始就小心d 睇住自己既體力去踩 東邊比較荒蕪 同埋上山多 體力用盡又穩唔到住既地方咁就

果陣時我環島體重係80kg 我得 你冇理由唔得既 踩落去啦 其實唔難

留下名先
我舊年暑假踩
係鳥哥度搞完成三點鐘，熱屎辣辣出發
踩左兩三個鐘都收收地皮，結果果晚成一點先到新竹都係咁
跟住第二日又係好辛苦，因為新竹好鬼大風，我仲要係踩海線，望住啲風車係度轉，原本打算去台中結果收皮去左近少少嘅地方

不過之後果幾日其實好輕鬆，除左上壽卡，不過樓主你都過左，所以實無問題
加油

Between 樓主係係舊登教中文果個？

Peter蛇喺香港有無踩開車/跑步？平時無乜點踩就環台其實唔易
由其是逆風路段 無人喺你前面破風會好食力
不過大尾督係易踩無乜上坡 好多平路 我都係兩粒鐘內來回
加油啦 長距離單車旅行體能要求唔係最重要 心理質素同意志力係最重要

找適合自己波段腳頻踩啦，大尾督果d就算啦，太易啦

巴打加油丫，我之前都係一個人環台
早一個月左右先啱啱交返架車比鳥哥
東部最難搞都係蘇花公路
落石都唔夠啲大車危險
我個時撞正整緊路就無踩到蘇花公路
巴打到時可以留意下蘇花公路情況
先再決定踩定係坐火車
祝巴打你行程順順利利

嗚嗚 比人ig9nore

巴打有無踩蘇花？求經驗

原來大家都係頭2日最辛苦

係，隔左幾年仲認得我id

thanks，我今日踩台9果陣都試過比架旅遊巴係5cm旁邊經過，嚇到即刻急停

好似係傳說中勁猛 既一個地方

你老了（好似）
我唔是樓主但睇到
樓主佢要趕路又要足夠休息，由佢先啦。

樓主加油，注意補給

見到樓主咁勇。我都打算5月去環島
加油呀樓主

依家係太麻里，又比隻狗擋路，唔敢過呀

Lm

lm 巴打加油

多謝各位支持，無時間逐一回覆唔好見怪

Pish

巴打加油 撐落去你得既

獨自環過台留名
想今年環多次台 搵唔到伴就毒獨去

巴打而家去到邊？

隊友出左事，岩岩係高雄送左佢走
而家係屏東重新出發

我依家係富岡漁港，等緊一點船去蘭嶼

你好似去玩3日？

繼續day3

朝早6點就起咗身，決意追返啲路！
早餐食咗魯肉飯
食飽咗身體有力好多，開始怒踩。
估唔到自從過咗通霄，突然間變咗順風
輕鬆踩到20km/hr 仲要唔係好哂力，果下勁爽，原來唔係自己廢

大約11點到台中沙鹿

然後因爲落咗兩日雨，單車好污糟，而且想上下油，於是踩去Giant門市

呢間野真係激死人，為咗兜過去我無踩省道，而兜咗好多市區路，又多車又多燈，點知去到個老闆唔係度，得返個阿嬸，個阿嬸又唔講喎，我講哂我啲問題，然後個阿嬸話:呀現在老闆不在，我幫不到你呀。老闆要晚上才在
結果我只好默默講聲多謝，然後踩返去台17，為咗間野哂咗我一粒鐘

跟住無乜好講，一直踩台17，不過中途落狗屎

個天好陰

風景

2點到鹿港

好想知啲餅乾有咩魔法

後日返，巴打一切小心

鹿港係我休息嘅地方，去咗天后宮睇下

呢間野好似好出名

個蚵仔煎成180台仔，好過去搶 佢個味道係有唔同，真係蛋味幾重，但好似真係比較貴

然後去咗鹿港老街

我覺得台灣好似景點太多遊客太少，非假日根本無乜人，好多舖直頭無開

不過呢間啲刀幾型

後來係台南識到個朋友，先知鹿港老街原來歷史好悠久，好多故事，可惜當時走馬看花，只係求奇行個圈，都係一個遺憾

個蚵仔煎唔夠飽，最後又係便利店

話說台17主要行啲沿海鄉鎮，成條路雖然平，好踩又無車，但基本上無乜野睇，而且真係好好好好好臭
啲水真係唔知咩事，紫色 臭到呼吸唔到

一路好多雞呀鵝呀，第一眼睇到係幾得意，但當你連踩一粒鐘都聞到果d味就好難頂

如果有得揀多次我會行市區線

去到6點到左雲林縣麥寮鄉，應該踩唔到落東石，求奇搵咗間野訓
間野全間都好陰森，老闆淨係講台語，個樣成個鄭子誠咁，又殘舊，真係勁不安

佢廁所有5把牙刷，但係無牙膏，做乜鬼

落街求奇食咗啲野，不過真係平夾正，呢度只係85台仔

day3 總結
距離：110km
消費：500（飲食） 700（住宿）

今日最大問題

未打完

最大問題就係悶，老老實實就咁踩67個鐘真係悶到嘔，風景再靚都會悶（而且又唔靚）其實如果有個伴會好好多，一路有人吹水解悶。路途中偶然會有d人又係環島，會結伴踩返個零鐘，時間係過得快好多。

而如果無人就播下歌仔，再唔係就自己同自己講野 我一路踩一路係度廢up 後來無野做我痴線到搵咗幾條dse説話卷題目，一邊踩一邊自己同自己討論 當有3個人唔同立場，講下講下好快就10分鐘

到依家為止我已經做哂15-17嘅pp 一路其實好驚有香港人聽得明然後問我做乜勁 好彩目前都冇

有巴打好似都話會想環島
我覺得
-防風防水外套要有，台灣九成時間好熱，但一落雨d溫度去得好快，今次好彩有帶件褸。落細雨可以照踩，凍又可以著

-落腳點要plan好
我day23都係住鄉鎮，結果勁多蚊係間房飛來飛去，痴線勁辛苦，d蚊唔係你香港見果d，係大三四倍嘅異形，我day2成手中哂招，到依家都未好，我要全身搽哂蚊怕水先敢訓(環島記得買大量防曬同蚊怕水，不過台灣平d，去到先買都ok)
一係住大城市e.g 台北台中高雄咁，市中心就算d民宿cheap都冇乜蚊
再唔係就比貴d住靚d，但一個人又唔捨得。呢個世界無完美，又要平，又要無蚊，又要獨立厠所，其實無乜可能，我都係死忍

市中心搵hostel住我覺得唔錯，同埋一條友住個d舊式旅館真係好撚不安

day4

早餐好好味又平，真係好鐘意台灣d早餐

今日一路經過嘅鄉鎮都盛產蚵仔，周圍都見到成座山咁

有個地方叫成龍

我果2晚都嚇到賴屎

鵠仔開post有咩理由唔推post呢

又係狗，其實我幾鐘意狗(當然係唔咬人果d) 但台灣d狗好似同我有仇咁，老是常出現

通往東石路上，又見到呢d黑狗

仲吹雞叫埋啲同伴出黎

我採用敵不動我不動嘅戰術，結果我係呢個位同班狗對峙咗十分鐘，完全無轉機。叫天不應叫地不聞

最後我望到左邊有條路

山不轉路轉，路不轉人轉 大丈夫能屈能伸，我成架車𢭃起抬左去左邊條路

班黑狗好似仲想沖過黎 ，痴線

最後我趁住有架大貨車經過嘅黃金機會，以架車做掩護，係另一條線火速踩過，成功避開班黑狗，歷險完結

奉勸各位環島勇士唔好踩夜車，班黑狗有掩護色，撲埋你度你都唔知就大獲了

開船去蘭嶼了，廢事暈船都係抖抖，今晚睇下有冇機會再出post

後日應該順利到台東市
睇下有無機會再試下撞巴打

支持

上年都同fd去完一轉大環
我都係平均每日100km, 去墾丁果段路又逆風又多斜, 果陣好似打緊8號波咁款
之後係墾丁玩左兩日再繼續
如果唔係有fd 一齊, 我諗都放棄

巴打單拖好西利

蘇花好危險喎 時段要揀得岩, 清晨無咩車開始踩, 成段路踩百km 根本搵命博, 環台都係安全為重, 唔係踩慣都係搭火車好啲

得閒share link出嚟

鹿港幾寧靜

g持 睇到D相好懷念
利申 3年前done

踩壽卡係咪好有滿足感

回憶返哂黎

佢啲車廢到不得了

我前兩年環，頭幾日驚到仆街日日倒屎咁早醒
之後愈黎愈晏起身

其實蘇花公路同大陸啲公路邊度危險啲？踩過上廣州但啲人講到蘇花好危險

等丁新post
十卜！

lm

一個人去旅行會重新認識自己
睇黎你都發現左自己係痴線
btw巴打加油

一直都知

延續day4

踩左三個鐘，好似11點去到布袋鎮，係呢度休息一陣

一車車嘅大陸客

有個高跟鞋教堂

不過睇睇下見到d石上面都有字

呢個夠哂慘

然後去隔離嘅布袋漁港食飯

唔算好貴，好似3xx台幣，個炒飯幾好食

無時間hea，搵返台17繼續踩

一路見到好多呢d廟，台灣宗教信仰應該好強

雲嘉南啲路牌都幾有心機

大約4點到台南

花園夜市果晚無開，如果有巴打要環島，記得要check好啲夜市幾時開，因為唔係七日都營業

又係giant，個老細又。唔。係。度！
究竟間鋪頭開黎做乜？

結果夜晚係hostel有個住客幫我搞掂哂，唔洗入單車鋪檢查

夜晚搵到背包客棧住，幾舒服

門口一如既往難搵

common area

係度識到個台中人叫老蕭，留哂鬚成個阿叔，點知21歲 好彩無叫佢做大叔。一路傾咗好多計，多數講下年輕人，又講下大陸入侵 佢仲介紹我聽my little airport ，死啦呢次係我第一次聽 要由台灣人教返香港人聽呢d歌真係慘。但佢好有共鳴，其實台灣同香港好多地方都好似⋯

傾左個幾鐘後要洗衫，響台灣一般住宿地方都有洗衣機，如果無我就會去自助洗衣店，洗連乾大約70台幣

樓主帶咗幾多套衫過去換

樓主我都黎到台東啦

咁快
我聽日先返台東，係咪無緣鳥

2套

巴打加油

btw 我暑假都去環台

今日順風

台北等

踩過川藏318留明
今個summer 都想去環島

巴打會唔會踩蘇花？
btw你都幾好腳力，我屏東到台東都踩咗2日

岩岩先發現係船上面跌咗袖套手套同頭巾

my little airport之前有電台推薦左個幾月呀

每次見人post環台相都勾起好多回憶

單機踩聽歌解悶會唔會好少少

諗緊
其實我都一身傷

基本上都順風，係上斜辛苦點

岩岩係台東市落腳
係正氣路搵緊食

我用speaker大大聲播
播快歌會好點，一慢歌即刻無力

整張list狂播

其實台東同花蓮中間停邊度好
有無巴打有建議？

一野踩160km我應該做唔到

瑞穗/成功，睇台9定11

台11啦
海線舒服d

不過成功好近

巴打聽日出番黎，諗住邊度落腳

環左兩次留名

我要先去買返d裝備先 可能要出返台東市啲單車鋪，到時再睇下幾點再決定踩幾遠，我都係踩到邊住到邊的

我果陣住玉里鎮
幾舒服

又逆風
好辛苦先踩到三仙台

近鏡

海線逆風
咁我都係踩山線了

不過海邊景點係靚d

台東上穗瑞攰到仆街
好多斜路

留名。
有無巴打係試過自己帶車過去踩?想知啲手續野會唔會好多,好麻煩?
相比下租車係咪無咁煩

標準答案：瑞穗紅葉旅館浸溫泉

我自己拎過去 中華30KG包埋 唔洗俾額外錢
要打電話去客服通知有大型運動用品上機
要pack車上機

有沒巴打可以比個路線黎參考下?
上網搵左好多都睇唔明點計劃條路線....

其實到時Google就明
我未踩個陣都唔明

最後一野台東踩到花蓮 累到仆街

係咪真加巴打...
姐係咩都唔洗plan,去到先算?

書局有幾本書講台灣單車環島
入面有介紹每日2-3條路線 講埋易唔易踩 多唔多爬坡 多唔多補給 風景如何
買左一本幾十蚊 個人覺得幾好 巴打可以去書局打下書釘 岩心水可以買
我6月都會去單車環島

留名推Post
睇翻巴打你個名先記得個陣DSE救過我
多謝曬

樓主你建唔建議帶自己車去環台？
唔諗住係架車到放太多野

自己帶車過去
TT車，三萬左右
啲路會唔會好難踩？

咁又無話唔駛
大約都諗下順時針定逆時針，山線定海線，每一日嘅終點站喺邊

同埋有咩景點想睇

parker bro會否踩蘇花？

唔啦 踩完170km 命仔都冇左半條 你會踩？

唔係幾建議踩， 因為我覺得比較危險

應該會

我個鑊分左三日踩，挑埋台30線

你plot完景點，連埋d 大城市/ 住宿點既分佈就已經有個雛形出到黎，跟返自己腳力調整返就已經差不多

fb like 蘇花公路即時個page,會知道即日狀況
我見佢成日交通意外

收到巴打。一陣去書局睇睇

利申：踩過
唔踩一定後悔

希望我去果陣好天可以踩到蘇花啦
如果好天諗住零晨3,4點起身踩 避開D 多車既時間
仲可以去埋七星潭睇日出

尋日台東衝到花蓮累死了
今日會攻埋蘇花，遲下先更新

你咁好體力？
我尋日留左係花蓮hea左日

雖然今日好天，但都要小心

今晚有無機會宜蘭見

南澳打後個頭落緊大雨
巴打小心

支持！我6月尾都環島

到咗和平落狗屎，等咗2粒鐘都未停，呢獲杰

應該有排落
羅東先岩岩出番太陽